(香港式引渡) 西班牙將94名台灣人引渡至中國大陸

西班牙剛將94名台灣人引渡至中國大陸

西班牙在2006年跟中國大陸簽下引渡協議

引渡惡法通過後, 香港都係咁

94 Taiwanese criminal suspects extradited from Spain to Beijing
Steven Jiang

By Steven Jiang, CNN

Updated 0811 GMT (1611 HKT) June 7, 2019

Beijing (CNN)A charter flight carrying 94 Taiwanese criminal suspects arrived in Beijing from Spain on Friday morning, making it the first large-scale extradition from Europe to China, state media reported.

The Chinese government accused the Spain-based suspects of posing as Chinese law enforcement officials and defrauding people in China out of 120 million yuan ($17 million) in 2016 through phone calls, according to the state-run Xinhua news agency.

Chinese and Spanish authorities worked together to uncover suspects and collect evidence as part of "Operation Great Wall," culminating in the arrest of 237 suspects across Spain in December 2016, Xinhua reported.

Since all victims were mainland Chinese residents, the Beijing government in 2017 requested the extradition of the suspects from Spain to "better crack down on the crime and serve the victims' interest." After more than two years of judicial procedures, Xinhua said a Spanish court agreed to hand all suspects caught in "Operation Great Wall" over to the Chinese authorities.

Spain has so far extradited 225 suspects, including 218 from Taiwan, in several batches to China, Xinhua added.

Spain signed an extradition treaty with China in 2006, the first developed Western country to do so, according to Xinhua.

扺佢破產

推

呢個國家睇嚟好想做歐洲支那

【不信中國司法】新西蘭本同意引渡謀殺疑犯到中國 上訴庭今下令政府重新考慮

未來香港